\begin{QCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Lorsque l'on double le rayon d'une sphère, son volume  est multiplié par:  
\begin{ChoixQCM}{4}
\item 2
\item 4
\item 8
\item autre
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}Lorsque l'on double la hauteur d'une pyramide, son volume  est multiplié par:  
\begin{ChoixQCM}{4}
\item 2
\item 4
\item 8
\item autre
    \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}



\begin{exercice}Le volume d'un cylindre de hauteur \ucm{10} est de \Ucmc{160\pi}. Son rayon mesure:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item \ucm{2}
\item \ucm{4}
\item \ucm{16}
\item autre
    \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}